譚惠珠：中共本來已容許香港普選特首 但被「反中人士偷去計劃」

基本法副主任譚惠珠就指，容許不愛國及不明白一國兩制的人參與港人治港，可能會損害本港利益，更可能因為出現滲透影響內地。她強調歷屆中央及本港領導人都對推動香港民主發展不遺餘力，在2014年八三一決定後，本來已容許香港2017年普選特首，但形容是被反中的人否定，偷去普選計劃，之後再出現佔中及19年攻入立法會等事件。她批評以往部分立法會議員不止無盡職責拖延議案，更可能與境外力量一同干預本港事務，中央決定是要保住一國兩制。

原文網址：

吹 繼續吹

日日聽已經好厭

哦。

明明係你地要等埋發叔先過唔到咪當人唔記得wo

689 同 777 比你選

咁人大直接決定普選特首咪得

2017年唔係因為等埋發叔，所以先否決咗？

等埋發叔先

呢個選委方式你而家apply落立法會，大家有眼睇有幾9
更加反映當時香港人唔信你係岩

人地選贏你又話人顛覆
你班人根本佈置緊一個唔會輸的選舉

屌

不如話本身俾香港獨立啦懵西

689同7婆 2舊狗屎 我情願唔揀

總之香港人就已經係錯

咁撚識幫支那就應該渣的士死返中囯

不如話反中人士唔畀發叔出黎

收皮啦屌你老母

兩隻都唔係合法
偽政府

你後生本嚟係靚女呀珠閪

明知你串緊佢都忍唔住

收皮啦
又係呢啲「早知當初唔好XX」論

反黨反革命就真

你地獨裁派政改無投贊成票個窩

嗱咁多位講還講呀

本身成個地球都係中國

本來
臭老閪你想呃邊個

呢啲說話真係難聽過所有嘢

好撚威而家唔撚要呀

嗡乜春，依家連 2010 個政改都 undo 埋

一日最衰都係佔中

好撚笑 如果真係意外選到個唔係指定人
咪又係搞到今日咁

玩唔起就無撚扮啦成班賤種

係呀，我唔要普選，我要委任制呀

大仆街＆大賤人
俾你揀

俾你選但一定要選一個聽晒中央講既特首

64無死人🙂

好啊！明白！

今次又到邊班支那狗被制裁？

哦

諗左成年架啦已經

sor 去咗英國 冇乜留意

吹UST蝻啞狗老母

講出黎自己有冇忍唔住笑

下？好似而家立法會改組咁改下基本法附件一、二咪得囉
咁改嘅話邊個阻到人大常委啫

係咪講緊無投票嗰30幾個建制派議員

拿，我強姦你已經係寵幸你
依家仲要我戴套唔比中岀？
過份左喎

發叔： 死佐都要bin 我

人無恥便無敵

有藍絲話
原本就有得遁序漸進民主進程
慢慢取得共產黨信慟就會放手
越逼佢就越怕
所以搞到而家咁

吊佢 民主自由要人配給？

Noted with thx

請問⸻⸻⸻⸻⸻⸻⸻⸻(狗隻#1149)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

比老鳳追擊

咁宜家拉晒就可以普選得

香港民主比支那人毁滅就真

發叔＝反中人士

食屎啦
袋住先計劃

啱 最衰係反中人士 搞到我地冇普選嘅人 等天收

係呀我信呀豬閪

你揀完到我揀？
事旦啦 Who cares anymore

比97年臨立會更不堪

收嗲啦

屌…咪撚玩啦，邊個會信

又嚟改寫歷史

尷尬

到時泛民選特首又話全面奪取管治權

鞭屍

okokokok

第一係劉王叔遲到拖死政改

第二你揀完比我選叫普選？衰撚過委任啦吓嘩

夠膽真普選先講啦

哦 吹水個個都識

哦 noted

不如話本來俾你獨立

一向都係
比你選
無話比你贏

支那賤畜
同班北佬老粗講民主係對牛彈琴

有錢就離開唔洗再聽班友自high

香港本來可以獨立了 只可惜有反中人士

你唔好話雜種本身想落台但係俾反中嘅人影響

幾年前有人偷野警察唔做野嘅

漢奸譚穢豬
賣國先行者

哦，袋住先

笑撚死人

套溫水煮蛙仲呃到邊個

你話呀? 你邊位呀

哇屌你老尾好撚好笑呀

田大少又話無陰謀

你咁講，不如話不嬲基本法腐乳啦

暗指建制派全部反中？

容閪呀? 不嬲都叫緊要真普選啦

推兩舊屎出黎俾你揀叫普選

我係中國人，我想選國家主席

明明建制佔多數

NOTED

係呀, 篩選完俾你揀囉

1號老鼠曾, 2號痰尿宗, 3號孽瘤

得啦得啦知啦知啦屌你老母

係呀
你有俾香港人選
不過係你簡完剩返香港人唔要個啲先俾香港人選囉

仲有你過唔到係因為發叔

都話唔好激嬲共產黨架啦

8：28

講還講咪貼佢個樣

係呀，2047年有吖嗎

食屎啦

曲定咩？
應該係等唔等發叔都唔夠票，因為要3分2人贊成

曾主席不點人數就表決
即係話佢就是反中人士

日日出黎餵野食俾班冇腦人士

又9up想改寫歷史, 得藍屍傻鳩失億撚先會信
0708已經講緊要雙普選

btw 都幾十歲人錢又搵夠, 其實都唔明呢d賤種點解仲要出嚟柒, 唔靜d過埋最尾幾年, 講撈你又唔係根正苗紅, 根本冇當過你自己人

有心就晨早整左啦而加普選囉 仲要扮 真係好樣衰

即係譚惠珠暗示依家個特首好唔掂？小心講野喎

不如9up算

偷？點撚樣偷呀？

本黎有屎食
而家屎都唔比你食？

得啦得啦，係年輕人既錯，得未

做場大龍鳳，就係引你講你自己話唔要架咋

本來我做李嘉誠，但被支那偷去

日軍本來無意侵華 但反日人士搞亂檔

你地直接話搞普選咪得囉
反正而家立會你地都係直接搞㗎啦

姓賴的人渣

一日最衰佔中

2015年6月18日立法會第二天審議政改方案，到中午約12時已經沒有議員要求發言，待有關三位官員逐一總結後，主席曾鈺成再三詢問有沒有議員仍需發言。當時建制派有廿多人未發言，包括譚耀宗、葉國謙及田北辰，他們在席，但沒作聲。政改方案隨即交由全體立法會議員投票表決。然而表決鐘響至最後一分鐘時，曾經在官員總結時離開的建制派議員林健鋒突要求休會十五分鐘，但由於主席已宣佈進入表決程序，故不能暫停會議。當開始表決時，在葉國謙帶頭下，大批建制派議員突然離開會議廳，只剩下9名建制派議員，包括自由黨5位議員、林大輝、陳健波、工聯會陳婉嫻、勞聯潘兆平。陳婉嫻在建制派議員離開時展現出驚訝的表情[5]。何秀蘭要求點算人數，但遭其他泛民主派議員喝止。[6]最終政改方案只有37人參與表決，並在8人贊成（潘兆平在場但沒有投票）、28人反對，曾鈺成本人依慣例沒有投票的情況下被大比數否決[7][8][9]。

在表決期間，自由黨五位議員、陳婉嫻、林大輝和陳健波沒有跟隨建制派一同離開會議廳，並且投了支持票。事後全部人皆表示當時並不清楚集體離場的原因。[10]

這時，於場外的建制派議員還以為會議廳內沒有足夠的法定投票人數(35人或以上)，並不知道投票已結束。經民聯立法會議員林健鋒表示，提出休會及集體離席是想爭取約15分鐘時間，等待劉皇發趕回議會投下支持一票，但由於有幾名建制派議員未有離席，導致法定人數仍然足夠投票，他形容「很不幸」，指是「溝通出了問題」[11]。三位身兼行政會議成員的議員，林健鋒、葉劉淑儀與李慧琼，亦因為集體離場而全部沒有投票，違犯了必須投支持票的規定。[12]

689同777你揀邊個

依家已經係
就算初選成功都仲要完美配票
仲有功能組別保底

屌 好撚無恥

我就揀刁曱甴啦

logic係？

係喇係喇

D大話越作越誇張

on9,偷換概念，比香港人普選，不過只可以揀夏寶龍 駱惠寧 同 張曉明，有L得揀，普選條鐵?

佢明唔明自己講咩

唔係因為發叔遲到咩

早知就袋住先啦，宜家死路一條喇
。

初選都唔俾
宜家話俾你普選
你信？

駛唔駛叫發叔上黎講多次啊

債仔：我本來已經諗住還錢，但你嚟催債所以我還唔到。

好笑 中共會相信選舉

stop the steal

食得咁偏

選條毛咩，1，2，3候選人都係共產黨
再者，邊個會信

係因為曾主席拒絕延遲表決
所以佢好明顯露出反中本質

規則由佢定 輸左就改規則 幾撚簡單

王晨話唔可以俾香港人奪權wor, 喂豬小心啲講野呀，從來香港人都唔可以有權ga, 權在中共手，香港人想用選舉奪權係危害國家安全ga!

我就好好記性嘅

明明原來咁易可以決定

「覺唔覺得2019年夏天衝動咗」

多L7謝你喎

如果你隻狗日日吠日日咬主人爭取自由，你會唔會俾多啲自由佢？香港人係狗嚟咋

係咪要笑？

「原本19年6月諗住宣布真普選」

條豬西調轉左黎講？

一早有
離普個普

中共整個提名委員會揀個港共出嚟俾香港人一人一票叫做有普選，人唔笑狗都吠

又係呢啲乖乖地聽話就會畀民主你

咪玩啦，中共而家連區議會呢個無實權嘅機構都擔心比民主派奪權，你估佢會放心比特首有真嘅普選？

期望一個專制嘅政權會自願比民主選舉你根本係on 9，奈何香港人on 9 咗30年

曾俊華都唔俾入閘既普選

屌你明明成班建制夾埋離席唔投贊成票

吹啦。屌你老母。原本每人派一百萬。又係反對派

算撚數啦老閪婆

語意錯亂
咩叫偷去計劃
唔好求其講啲負面嘅詞出嚟就當回應咗啦

第一
計劃唔係物質
冇得偷, 只可以抄

第二
就算抄你個計劃
同你執行係冇抵觸

第三
否定你個計劃嘅話又點解要偷/抄呢?

笑撚死

繼續吹

加多個葉劉

有人講野嗎？我只看到狗吠

如果2014袋住先
2017選到黃屍特首
佢咪又改選舉制度囉
個黃屍特首就要坐監

收皮啦

不如話中共本來諗住送每人一百萬做見面禮？on 9

巴打係唔係想講「卿本佳人， 奈何做賊」？
但係佢點都唔會係佳人禾

低級分化
同5毛同一水平

無錢都要走，宜家講緊走難啊

部分香港人仲弱智過支那狗，不服來辯

宜家已經進入港版文革，大家走得好走

部分香港人仲弱智過支那狗，不服來辯

發叔???

笑死

險簽

本來你老母唔決定生你

本身都唔夠票通過
除非好多泛民轉軚

正皮比樓主唔出隻人形豬嘅樣

比你選到分分鐘做左幾個月好似緬甸咁直接拉鳩埋話顛覆国家派埋軍頭落黎變軍政府
根本共匪點都贏

點偷㗎
所有嘢政府話事

冇一忽係泛民或其他人話過事

係咪計漏11哥同當時其他搖擺泛民既票
其實佢地唔柒就一定過到

炒的士牌啦

仲係度呃d 唔識細節既人
選委揀完先比人投票，咁樣叫普選

字我贏，公你輸

你老味又要晒氣駁，2014年遮革咪駁過囉，吮委會非民選、只揀2-3人、全票制（過半提名先出線），所以最後候選人只會係中共放心嘅人，咁樣唔係真普選，而係假普選！

當時果種831 選法，咪就係依家選立法會嘅新選法～

欽點候選人都叫普選

發叔原來反中,咁等佢班人都一樣

登登：一直關注事件

鄭敬基籌辦個香港台，得咁少人支持？有無攪錯

又死出黎廢噏
方死人地以為佢死咗咁

應該真係點都過唔到...
當時表決係28票反對(即係就算冇等發叔都係最多42票支持)
但要47票先夠數

如果有心要俾普選
人大釋法擺落附件三咪得

你知唔知自己講緊咩

所以話民建聯係反中大士係啱既

歷史冇如果

發叔偷左？

佢想同大家講佢係狗嚟

佢幾時百病纏身

個陣個個都講緊會有鬼

死豬閪

咁依家俾番囉咁能多嗲

誰大誰正確

選乜撚？
做完十年又係翠翠做多十年

你老母死肥豬幾撚時死？

隻豬又吠

贏選舉比人拉，初選比人拉，投反對票又話癱瘓政府可以拉，你玩埋佢啦

可以偷㗎？咁有咩辦法偷到蟈安法？

信嘅都On9

等唔等，都係否决。

原來發叔係「反中人士」

你咁都講得出，真係忍辱負重！

又話個班係一小部份人士

冇了冇了

最記得當時一個比喻香港人選特首好正:

午餐3選一:
1) 豬扒煎蛋飯
2) 滑蛋豬扒飯
3) 太陽蛋豬扒飯

譚為豬本身好靚女，最衰佢老母生到佢成隻豬咁

本來，本來譚惠珠你做特首，傻閪！

真係人唔笑狗都吠
謊言治國

你可以選但唔可以贏。

係吖，香港人唔撚抵有民主㗎，熱烈支持阿爺褫奪香港人選舉權啦

笨柒

係支共眼中，你、我、在座咁多位，都只係可以隻搖尾乞憐的狗。 乖咪有多啲嘢食。藍絲就認咗命喇，你唔認命反抗咪俾主人打，一係就趁早走。

最衰都係發叔

我話習近平本身諗住俾個女皇帝你做都得啦，弱撚智

笑出聲
低級放負手法

又想改歷史
快手到呢

DQ特首再選

當年民主派應該執生
全部轉投贊成

本來？
你而家發爛渣叫人大直改選舉辦法封殺民主就得
又唔見人大早幾年比香港人冇篩選嘅真普選？
當年整咗個831就有
都on撚9
想扭曲歷史都比d智慧啦屌你
呃自己都呃唔撚到啦

從來都冇普選特首計劃

全部都係有中國式控制

又係到講大話呃人

依家中共有 3 樣嘢俾香港揀:
1. 食屎
2. 食西
3. 食茄

咪當人傻喇
香港夠本來係金蛋添喇
你中共咪一樣on99咁打爛佢

你嗰啲乜撚嘢比喻嚟？

普選經過篩選嘅特首？唔好呃人啦
以前呃唔到，呢家連外國都呃唔到
就算外國點 only talk no action
佢地都會慢慢將香港等同內地城市
求仁得仁啦

其實冇乜意思
佢所謂容許 隨時都可以收返
就好似超區嗰次政改咁
夠係中共容許咗，香港通過咗啦
今次都可以人大決定就修改得
咁就算容許咗2017所謂普選
就算真係通過咗
同樣道理咪又係可以唔知幾時又突然冇咗

支持拉哂棄權唔過果班真內鬼

班假普選打手五毛未入嚟？

連區議會選輸都接受唔到，選特首選輸會接受到？ 天方夜譚

玩分化?!

揀2舊屎比你普選

你倒轉黎講，係就算泛民支持都過唔到

因為發叔

原本比一舊屎你食，而家比兩舊，點解當初唔食一舊就算
有種人特別愛食屎

容許689同柒婆2揀1
揀啦嘛